# КОНТРОЛЛЕР СИСТЕМЫ ОЧИСТКИ ВОДЫ ОБРАТНОГО ОСМОСА

Контроллер предназначен для использования в составе системы обратного осмоса, включающей в себя минерализатор и УФ-лампу
обеззараживания. Использование с другими системами не предусмотрено. 
Контроллер позволят:

- Производить подсчет потребляемой воды в сутки и глобально.
- Рассчитывать и отображать остаточный процентный ресурс по каждому фильтру и УФ лампе. 
- Подавать звуковой сигнал при исчерпании ресурсов любого фильтра или лампы.
- Выключать УФ-лампу при достижении критической температуры (40 градусов).
- Выключать лампу в ночном режиме.
- Включать лампу, если происходит расход воды и ее температура ниже 36 градусов. В случае, если лампа недостаточно 
остыла, включение производиться не будет, подается звуковой сигнал.
- Контролировать работоспособность УФ лампы по изменению температуры воды после включения лампы. В случае отказа лампы
подается звуковой сигнал и на дисплее отображаются символы ошибки. 

## УСТАНОВКА

- УФ лампа должна быть смонтирована после постфильтра, до минерализатора. 
- Счетная турбина монтируется между постфильтроми УФ лампой. 
- Цифровой датчик температуры закрепляется на УФ лампе при помощи липкой ленты. 

Все управление контроллером осуществляется при помощи кнопки. Для выполнения глобального сброса при первом включении
необходимо нажать кнопку контроллера, подать питание и отпустить кнопку после длительного звукового сигнала. Все
счетные значения, настройки и текущее время будут сброшены. Затем следует произвести установку текущего времени и 
калибровку счетной турбины, см пункт "Меню". Так же рекомендуется при необходимости изменить время ночного режима.

## РАБОЧИЙ РЕЖИМ

Рабочий режим контроллера устанавливается сразу после включения питания. Предварительно, с задержкой несколько секунд,
отображается версия программного обеспечения контроллера. При расходе воды включается зеленый светодиод. Синий
светодиод сигнализирует о работе УФ лампы, в случае ее отказа синий светодиод прерывисто мигает. 

На семисегментном четырехразрядном дисплее последовательно отображаются следующая информация:

- Текущее время, например 16.25
- Суточный расход воды, например 3.5L
- Температура УФ лампы, например 35с
- Остаточный ресурс фильтров 1-2-3 ступени в процентах, например F-61 
- Остаточный ресурс постфильтра и минерализатора в процентах, например P-82
- Остаточный ресурс мембраны обратного осмоса в процентах, например H-90
- Остаточный ресурс УФ лампы в процентах, например L-95

Последовательность отображения:

	16.25 -> 3.5L -> 35c -> F-61 -> P-82 -> H-90 -> L-95

В случае отказа УФ лампы на дисплее отображается текст "FAIL", при расходе воды подается непрерывный звуковой сигнал.
При снижении ресурсов фильтров или лампы менее 5 процентов, при расходе воды подается непрерывный звуковой сигнал.
Если после выключения УФ лампы в момент наступления ночного режима происходило потребление воды, лампа включается и 
далее будет выключена лишь при достижении предельной температуры. Все счетчики сохраняют свои значения при выключении
питания.

## МЕНЮ

Вход в меню осуществляется длительным нажатием конпки в рабочем режиме. Переход к следующему пунку меню производится
коротким нажатием кнопки. Для выбора пункта меню необходимо длительное нажатие кнопки.

Пункты меню:

- Выход в ребочий режим, E---.
- Текущее время, например 16.25. Установка и сохранение активируются длительным нажатием, изменение значения - коротким.
- Ресурс фильтра 1-2-3 ступени, например F-61. После замены фильтра произвести сброс длительным нажатием кнопки.
- Ресурс постфильтра и минерализатора, например P-82. После замены фильтра произвести сброс длительным нажатием кнопки.
- Ресурс мембрана обратного осмоса, например H-90. После замены фильтра произвести сброс длительным нажатием кнопки.
- Ресурс УФ лампы. После замены фильтра произвести сброс длительным нажатием кнопки.
- Режим калибровки, CAL. Калибровка активируется длительным нажатием. Затем следует набрать 1 литр фильтрованной
воды в мерную емкость. На диплее будет отображаться калибровочное значение количества счетных импульсов на литр воды.
По окончании калибровки для сохранения результата необходимо повторное длительное нажатие кнопки.
- Время ночного режима, например n-00. Отображаемая цифра означает час выключения УФ лампы. 
Установка и сохранение активируются длительным нажатием, изменение значения - коротким. Значение по умолчанию - 0.
- Ночной режим, например n-on. Изменение производится длительным нажатием.
- Время работы (дней) мембраны до установки контролера, например d001. Если контроллер установлен после того момента, 
как система обратного осмоса была запущена в эксплуатацию, фильтры имеют некоторый износ. Подразумевается, что замена
фильтров  1-2-3 ступени, минерализатора и постфильтра производились штатно по регламенту. Необходимо ввести количество
дней работы мембраны, и через 10 дней в полночь будет произведен перерасчет ресурсов фильтров на основании среднего 
расхода воды за 10 дней. Установка и сохранение активируются длительным нажатием, изменение значения - коротким.
Дискретность установки - 10 дней.

Последовательность меню:

	E--- -> 16.25 -> F-61 -> P-82 -> H-90 -> L-95 -> CAL -> n-00 -> n-on -> d001


## ЛИМИТЫ ФИЛЬТРОВ И УФ ЛАМПЫ

- Мембрана обратного осмоса - 3500 литров
- Фильтр посткарбон и минерализатор - 1750 литров
- Фильтры 1-2-3 ступеней - 875 литров
- УФ лампы - 8000 часов

Ресурс указан для потребленной воды. Фактический ресурс и расход фильтров 1-2-3 ступени значительно выше и определяется
количеством слитой воды в дренаж при промывке мембраны. Обычно сообношение фильтрованной и слитой в дренаж воды - 1:10.
